Предположения:

1. При нахождении текста на странице поиск не заканчивается. Окончание поиска при остановке или достижению максимального числа проверенных ссылок.

2. В задании сказанно - загрузка страниц многопоточная. В приложении поиск текста реализован в потоке загрузки страницы.

3. При Паузе и Остановке - запущенные потоки завершают работу, новые не запускаются.


Как тестировать приложение:

Функциональная часть:

- Дополнить функциональность для экспорта результатов

1. Подготовить эталонные результаты для сравнения

2. Тестировать приложение с разным кол-вом потоков и сравнивать с подготовленными результатами

3. Сравнивать в цикле результаты после многоразового запуска на одних и тех же настройках.

UI часть

1. Автоматизировать тестирование через доступные или не очень фреймворки (например squish)


Комментарии

1. При вводе настроек поиске нет проверок на корректность данных. Верю, что количество потоков и максимальное число ссылок будет положительным целым значением)

2. Поиск текста происходит на голом html полученном от QNetworkAccessManager. Это значит, что теги и все, что под капотом тоже учавствует в поиске.
Для получения plainText и гиперссылок(через javascript функу) страницы круто использовуть QWebEnginePage, но этот класс требует запуск с сингл треда,
что полностью ломает многопоточность задачи.

3. Проверенно на 5.12.0 и 5.9.7 (насколько я понял кто то из Вас точно на 5.9)

С 5.9.7 и Ubuntu 18.04 обнаружилась проблема с загрузкой страниц и ssl

Решилось чем то из следующего:

sudo apt-get install libsslcommon2 libsslcommon2-dev libssl1.0-dev libssl1.0.0 libssl-dev

sudo dpkg --add-architecture i386; sudo apt-get update; sudo apt-get install libssl1.0.0:i386

sudo apt install libssl1.0-dev

По идее последней командой.

4. В 5.12 постоянно выкидывает ворнинг

QNetworkReplyHttpImplPrivate::_q_startOperation was called more than once QUr

на каждую загрузку через QNetworkAccessManager. Это уже заведенный баг - https://bugreports.qt.io/browse/QTBUG-72463
